【逆權運動】印尼學生示威借鏡香港 學應付催淚彈打社交戰

【逆權運動】印尼學生示威借鏡香港 學應付催淚彈打社交戰

印尼學生在蘇拉威西島望加錫遊行往當地議會。(路透社)
建立時間 (HKT): 1002 11:50

印尼防暴警察在蘇門答臘北部棉蘭與示威者衝突。

印尼反惡法示威演變成衝突，數千名學生和抗爭人士在國會附近集會，抗議政府新例嚴格限制公民自由和言論自由、嚴重破壞反貪工作，遭軍警發放催淚彈強力鎮壓。路透社報道，印尼抗議學生借鏡香港示威，學習如何應對催淚彈及警方打壓。

印尼上周出現1998年以來最大型的集會示威，周一再有抗議活動，約二萬名軍警人員被派到首都應對，示威期間有汽車被困、地鐵關閉，警方施放催淚彈驅散人群，引起混亂。在當地大規模示威前夕，印尼學生們把一段名為「來自香港的提示」 的影片繙譯成印尼語，學習如何應對催淚彈和防暴警察的方法，一些帖文則繙譯了應該帶備甚麼物資去現場。

印尼示威者亦學習了香港示威者如何利用社交網來協調「無大台」的抗爭運動，他們使用了#ReformasiDikorupsi （#改革腐敗）、#LogistikAksi（#後勤行動）等主題標籤，還開設了Twitter賬號@AksiLangsung（直接行動）來追蹤示威消息、組織醫療急救、分配物資，擴散運動文宣。

香港抗爭者亦在社交網支持印尼的這場運動，創造出主題標籤#StandWithIndonesia（#與印尼同行），一名香港人在Twitter上鼓勵他們：「不要放棄。香港人會與你們同行。一起爭取公義和自由。」另一人警告：「請頂住官媒宣傳！」還有人建議用英文撰寫帖文來吸引國際關注。

國際人權組織「人權觀察」亞洲副總監羅伯遜（Phil Robertson）說：「有了智能手機和社交網，資訊如野火般散播，所以印尼學生汲取香港示威者的建議並不叫人意外。就如這些政府共同做出惡劣行為，例如通過侵權法例、打壓言論自由、和平公眾集會，現在示威者也互相分享如何回應政府打壓的方式。現在的問題是，香港或印尼當局會否對示威者的衝突進一步升級，抑或尋求妥協，最終注意到人們的不滿和追究官方濫權責任的要求。」

印尼總統維多多（Joko Widodo）承諾就上周兩名學生在蘇拉威西島（Sulawesi）示威死亡展開調查，他們當中一人遭擊中頭部，另一人遭實彈射殺，但警方否認曾發射實彈。

英國《每日電訊報》

p

青出於藍而勝於藍

點解香港人嘅示威次次都輸出錯誤地方

哪裡有極權 那裡有反抗

Better than nothing

革命係要互相學習

人地勇好多！

又喺商場唱歌？

HongKong Stand with Indonesia!

大家各有長短 絕對可以互相交流意見 進化

應該話香港人嘅示威次次都係失敗例子

唔係話輸出到中囯嘅咩？點解會去到印度咁遠嘅

係印尼有好多地方值得我哋去學習
最大問題都係有赤軍

但係南韓個邪教總統都係和理非到落台

可能香港示威模式只適合民主政府，對大佬級極權統治無乜用

人地學我地策略
我地學佢地心態
覺醒啦香港人

印尼

Push

家下其實都唔知應該點,就算搏埋命都好似無得直接贏,因為對面都會不斷升級武力,西方又好似好難武力介入(戰線太遠)
keep住陣地戰吸引倒外國關注+斷倒香港輸往北京既水喉,但又越黎越多人比人拉

此時此刻，應該互相支持！
那怕只係精神上既支持！

所以應該全面打經濟戰
唔係單純罷買罷乜罷物咁簡單
而係全面切斷所有中資同奶共企業既資金來源
拆曬佢地既舖截曬佢地所有現金流

推

印尼有冇lihkg?

未必有 唔見姐姐有玩forum